泰國領航鯨死亡 體內塞滿80個膠袋

解剖後赫然發現，牠胃裡竟有重達8公斤的80個塑膠袋，解剖畫面曝光令人震驚。（路透）

〔即時新聞／綜合報導〕泰國南方靠近馬來西亞邊界日前出現一條雄性領航鯨，這頭幼鯨奄奄一息，雖然救援人員試圖幫助牠漂浮，並為其搭建遮陽傘，但仍在1日下午死亡，過程中曾掙扎吐出5個塑膠袋，解剖赫然發現，這頭領航鯨胃裡有重達8公斤的80個塑膠袋，令人震驚。

綜合外媒報導，這又是一起的海洋生物誤食塑膠垃圾奪命最新案例，這頭雄性的領航鯨幼崽在泰國和馬來西亞邊界的一條運河中被發現，儘管救難人員盡全力搶救，最終領航鯨仍回天乏術，在救援期間，牠曾吐出5個塑膠袋，解剖後赫然發現，牠胃裡竟有重達8公斤的80個塑膠袋，解剖畫面曝光令人震驚。

網友紛紛對牠的命運表達同情與憤怒，泰國農業大學（Kasetsart University）海洋生物學家那瓦沙瓦（Thon Thamrongnawasawat）指出，塑膠袋使這頭鯨魚無法吃進任何有營養的食物，「如果你胃裡有80個塑料袋，你也會死。」

那瓦沙瓦透露，每年最少有300頭海洋生物，包括領航鯨、海龜和海豚等，在泰國水域因為吞下塑膠垃圾死亡，強調「這是個大問題，我們用太多塑料製品。」據了解，泰國是全球使用最多塑料袋的國家之一，當局近日表示，考慮隨袋徵稅以改善濫用情況，統計顯示，全球每年有800萬噸塑料排入海洋，進入野生動物食物鏈。。」

好想喊

養多幾條鯨魚咪可以清乾淨個海洋

養少個你唔洗浪費地球資源

自備餐具去老麥了

右膠出嚟未？

真係慘

我唔明用少幾個膠袋有幾難？

做乜做人要咁衰

RIP,諗到成堆膠袋係個肚頂住既感覺

用唔係問題
但掉返自己啲垃圾係咪咁難呀
山又係咁 海又係咁

根本地球太多人，以前戰爭控制人口彭漲

咁仆街既野你都諗到
係香港呢個社會你一定好有前途

M 記汽水派少個膠袋d 人都屌到咩咁

屌關咩用得多唔多塑膠製品事，你自己政府教識班蝻同蝗唔撚好丢落海咪得囉，咁簡單都教唔識嘅咪綁住佢地喂佢地食膠袋食到死咪得囉，反正班劣等人種本來就應該被清洗

隨袋徵稅

查實呢件事比較關亂咁棄置膠袋事
我地香港人好少會喺海濱亂咁dum膠袋
但係對泰國、印度、巴基斯坦啲人嚟講係好閒架咋
你搜尋吓恆河河畔、孟買沙灘啲相就明

又想推個責任去使用者，唔掉落海咪得
根本家家戶戶掉垃圾都係用黑色大垃圾袋裝，除咗想賣贖罪卷贖罪膠袋cap水既環保撚，我諗唔到邊個會將亂拋垃圾既責任屌全世界使用者